[自卑]已經成30出頭先後悔當年冇考政府

有冇人有咁既諗法
當年同年果班 有d人讀d普通科 唔係咩專科一grad就考到政府做d乜乜乜officer
而家連升連跳pt都已經輕鬆5,6,7萬一個月
年年繼續有人工加 好彩有得再升就人工跳個double
仲未計d乜叉allowance
而且又唔chur 又唔驚中年失業
相反 自己所謂專業degree打份牛工 人工又冇佢地咁高 但日日ot到爆肝 市道唔好又驚俾人炒
完全唔知自己似咩

打完個post又要上床訓教聽日番工俾人屌

好快無呢支歌仔唱
放心

無， 不如大家一齊建立新政府好過啦

首要係殺死哂班死黑警

d人成日話政府工廢 又學唔到野
可能係岩既
但同時間私人市場更多閪工
好似我d普通人係私人市場咪又係得個捱字 又冇出頭
唉
永遠就係upside(市好 老闆賺錢)冇我份
downside(減薪 凍薪 俾人炒)打工仔食晒

做緊邊行

好多老屎fuck話
97前唔係咁

以前唔知d啦
但至少as of而家
做政府仲係跑贏大市
你話唔計政府
有咩差唔多既工可以搵到lee個人工先
仲要講緊個入職要求係差唔多wor

好多人都叫我有offer好入去 話時世唔同左

將來係點唔知
但如果十年前畢業做政府 十年後既而家仲係贏緊

要政府工收皮 但私人工冇影響好難wor

睇你個私人係米真係私人je
政府收皮誠哥收唔收皮

師兄 我覺得 好多野都無得後悔其實 如果你一grad就入左政府工 比如 eo又會怨 悶 怨未見識過私人市場之類

完全明巴打諗法...
自己辛辛苦苦日日OT日日忙到抽筋由朝做到晚
放工返到屋企已經冇哂時間第二朝又返工
做公僕就日日5點收工，返工hea做唔駛博上位年年跳point
得閒就炒下股打下機...
樓主同我地啲曚撚又驚冇左返工又要諗下進修又要揾工轉去加人工想死

30出頭去考政府唔得咩
仲有廿幾三十年喎

做緊會計？

私人工望政府工好
政府工望私人工好

三十出頭唔考得？

如果係做緊big4 30歲嗰陣人工都唔算差

你講私人工有咩好
可能你係叻仔 所以覺得私人工好
但好似我lee d普通人 係私人市場得個捱字
risk and return都唔常正比

我而家係人工低
但都未低過新入職既xxx officer
變相轉政府工即係即刻減人工
仲未計同同期比差成10個pt 一兩個grade...
而家lee個年紀時間最需要錢 又要養屋企
每個月得番2,3皮真係頂唔到...

唉 高不成 低不就
私人市場個金字塔仲勁過政府工
政府工都叫可以排隊等上
私人市場你係上唔到就上唔到...
高層位仲少過乜咁

得罪講句 乜鳩野叫未見識過私人市場
做過私人市場好有寶 好馨香?
不如你問下其他人 見識過d乜撚野係worth more than 政府工既好處
可能真係有既
但好似買六合彩咁
總有人中頭獎發大達
但更多既人都係連20蚊安慰獎都冇

排除2種工既最基層黎講

私人工流動性大，有番一定經驗跳個塘人工番倍
，但你可以講政府份工好撚穩定，又準時收工。兩睇啦，睇你想早d退休定好似政府一定做到65歲，退休後幾年跟手就入官材(笑。

私人工係講多勞多得，有無野心，而且事實證明好多小跟班，最後都靠自己本事爬上高位或者成為老闆。政府工咪每年等跳薪，做野死板，做一世公務員，為人民服務。

仲有好多，自己唸啦

爬到上去嘅例子好多都係以前個年代，依家又有幾多機會

收嗲啦傻仔 講埋啲唔現實既垃圾

搵得5，6，7萬以上果d政府工唔係你想像中咁好做
你真係太天真

連登仔腦入面政府工只等於HEA準時唔駛做

一樣大把既 人地會退休 會比人炒 會死嫁麻
都係果句 人地揾夠啦 都想比你揾下 但機會黎既時候 你有無呢種材料去承擔 又係另一回事

有心唔怕遲，再報啦

連登仔一年轉一次工坐底講緊30%
點會睇得起政府工

就算點唔好做都好做過係出面私人公司既6,7,8皮工

咩叫叻人做私人工好d,一般人做政府工好d
你咁一般爭到入去咩？不過要fight贏政府跟point跳都唔係難得咁誇張， 你去銀行行轉大把人30未夠4，5皮以上
咁當然私人工慘既人更多，但唔好講到要贏政府中六合彩咁難

樓主咩專業工？同埋政府要上5,6萬除左AOEOTO仲有邊D？虛心求教

利伸非專業撚

政府工好難移民

變一國一制後
人工都會同贏國睇齊
唔洗恨

咪咁天真啦
你口中「唔需要專科既Office」
一年收幾多個? 一年又有幾多大學生考?

其實成功率分分鐘5%內都比多你
可能你真係好叻仔，但希望唔好講到你一考就要考到咁

同埋，政府都唔一定好做，依家越黎越閪

最好全世界一齊做公務員
政府出糧

政府工最大優勢唔係30歲前，係40歲後有家庭果陣唔驚中年失業
私人工除左少部分係中年爬到上高層，絕大部份係佢嘅工作週期都會遇到downstream,會擔心人到中年比人炒咗

仲喺連登講政府工啦

未過bar真係好chur

果d任何人考得既officer靠彩數多
日日見呢班廢柴冇野做𢭃幾皮

所以樓豬咪就係明知自己無料但又傻仔唔考政府囉
講真呀, 過去十年牛市, 專業人士打份私人工, 轉工加人工坐火箭, 年尾幾個月bonus個啲靜靜雞笑啦

你有專業degree咪試下考入去做professional grade囉

樓主ot有無錢賺

唔係話你有準備考政府就會考到，無需要後悔

真 身邊有朋友未30
但都寧願減萬幾蚊人工入去做EO
佢都話當時一早畢業就應該考
同時期畢業入政府嘅都差唔多act

唔好諗得咁好
分分鐘忙過林奠

過咗bar act仲chur

FF總是理想

專業職系好多starting pt 16. $33k up.
如果all-disciplines, 即係所有背景都可以入職，好似只有AO/EO/TO 了

係咪只有呢三個考JRE?

新一代:

你一係入政府
你一係做神級工
你一係離港發展算了

唔想升嘅話 個尾都有7萬

咁既環境仲諗有家庭。。。。。。

一係就萬五蚊上黎望下啲人點樣個個50K FG

即係幾時

仲有ALO 同transport officer

你咩專業人士咁慘

我政府工私人都做過 做過big4 銀行

私人工 啲人真係young d energetic 啲 會一齊去玩飲野
政府工 就真係老人院黎 放工就放工byebye

講錢
政府係穩定 但冇bonus allowance
我有frd做銀行個啲 bonus 成幾個月 一派十幾廿萬
轉一次工又加20％

工作態度
政府工係跟返上手 只求無錯 唔爆獲基本上都會跳pt

私人工 你要諗點轉工升職 同人爭上位或領功
aggressive 啲

其實各有各好
睇你性格啦

唔該晒，考呢D試對我嚟講太耐太遠了，脫唒節

政府有時都唔夠私人市場

佢似係依家拎住4/50k
返轉頭做30k既政府工又唔想
係度叫埋廢春, 30出頭拎緊20k以下個啲算係咩

政府工爭住做既地區等死，d人無創造力，不過香港地打份私人工係人工小好多既

真

我做私人工都係老人院mode 放工就放工
唔會想同任何同事有工作以外既交流

所以正常人真係要上少啲連登啦
呢個世界俾連登仔講到咁簡單得幾條路

你background 係咩?
好睇你background/學唔學到野
政府工問題係想轉出黎無人要
skillset 唔對頭
做一世當然無所謂
而家政府咁垃圾又無出糧只會越黎越衰

我啱啱30
月入80k+
非保險地產狗

同我同期啲AO可能高人工過我
但係我見識廣闊過啲咸魚
又可以抬起頭做人

都值得嘅

Professional grade starting 都 7 萬

MT定政府工

係廢咖
係學唔到野 但你學到野 人工低
咁又點 你學野就係想人工高
但而家呢個社會就係咁玩
你估80 90年代呀?
一塊大達地 滿地黃金
做咩都發到圍?
而家個社會係
炒樓運氣勁過學歷實力
一大班努力做野既人
養一大班唔洗點做野既人

你考到先出PO啦, 百幾個人爭一個位

唔知足咁做咩都唔開心啦

大把人諗喇

全世界都當香港係提款機，香港本身已經無乜創造力可言，其實都係等夠鐘

無，開心等緊移民

無論邊一行 都係睇你想要咩 好似我咁明知自己冇料到 寧願搵份入職前已經知career path既工 身邊D朋友就調轉 唔想俾個pay scale限死自己
咸魚青菜各有所好

鬼佬福地，黎到香港做人上人搵錢，d女任屌，唔學粵語都生存到（香港人就佢講英文），全世界邊度搵

害死後代

中美都當香港係棋子

點解私人工唔會退休入棺材
你一有病 有癌症 想請假？不如no pay leave先啦
再慘d既咪炒左你 多勞多得安慰自己姐 捱出病 私人工當你垃圾咁丟到馬路邊渣

因為佢既朋友依家好過佢, 咪叫春囉
但又忽略依十年黎, 加人工既速度同每年幾多個月bonus

點解先 政府鐵飯碗

正常有醫保, 出左事claim保險都已經差唔多等於出埋糧畀你

咁就要睇下咩公司 份醫保保你幾多
大公司同細公司分別

你assume 自己係普通人已經限制緊自己

你想點唸都得 要講既講晒

其實佢已經嬴左好多真正既普通人
懷疑係開post曲線抽擊

就算而家入去, 難保10年20年後咩環境, 而家加速主義呀CHING

遊戲公司做緊表示私人工好玩好多
無咁悶

私人工未退休就入棺材

咁易考到咩
二級工人都大把人爭

其實我覺得移民係一個選擇
如果份工返得唔開心，倒不如去另一個地方重新開始

宜家咩都可以政府推翻啦
什麼都會係歷史文件，包括你份合約，又或者重寫mps
再唔係搵黨員入嚟取代，哪有你説不的空間？

一切聽黨指揮

普通料又會咁易考到officer grade咩

留名

你真係天真
不過同你講都無用，因為如果你身邊有人搵果個數而又打緊政府工你都唔會講呢句，你地口中好得閒果d只係好少好少

平日忙到夜晚11點幾，星期六經常OT，無bonus，上面成堆老屎忽

私人工搵呢個數有d仲有worklife balance

唯一著數真係穩定

你揾唔到知足嘅泉源你人生就只剩後悔
好好地諗下你係生活有困難所以懊悔做錯決定
定純粹因為同人比較而帶來後悔

你又可以諗下
你係專業人士你要移民有優勢幾多
果d口講通才其實周身刀無把利嘅一般職系，假設佢唔留係香港做政府仲可以點?

你可以話我打飛機，但生存就係要識安慰自己。總有人叻過你，唔識欣賞自己嘅優點同檢視自己優勢，點樣係呢個充滿比較嘅社會捱得住?

最後，政府都好撚多專業職系，你對眼得aoeo同埋一般職系2a3o? 你咪去考囉

真，三十頭姐
大把人都做幾年野先考到

講事實咁多負評

笑話
移民

真心想問 你地口中既私人工究竟係邊行咩工
好似求奇都輕鬆5,6,7皮
又十幾個b仔 又轉一轉工都加20幾30%

以我所知 出面普通做個經理仔都係3,4萬
好彩係有d專業e.g.會計既 都係得5萬左右 或者再多d
再者 私人工你唔轉工 冇得升 好多時都係加得果3% inflation
政府跳個pt都唔止啦
below m就話易升易轉姐
你m去sm又幾年 sm上ad ad上d 完全住幾何級數難度 同愈轉愈難轉

利申 我係垃圾

有幾好笑？ 完全唔知你想表達咩

之前藍衫做狗半年一百萬, 24小時訓埋狗屋

拎住濕鳩degree可以白衫半年300萬

係咪後悔冇做狗?

確實係，D人成日覺得政府工hea, 凖時收工。。。
如果你係minor staff 咪可以係咁lor，分分鐘炒股IG 賣嘢先係正職

呢個移民理由第一次聽

無，有專業資格，技術移民加爆分

港共，支共， bye bye

OU 都大把人考到，特別係有塊閪既

之前有望過吓D條件，其實願意做藍領工作的 係外國係搵到食
咁當然前提係唔抗拒英文，唔抗拒新生活，又再加上工作唔太順利，其實移民都係一個可考慮嘅方案。。。

其實除左成日講既eo
房署果d officer 升一級都已經拍齊番eo i

你話無就呃你 條路自己簡就要接受

講個班人多數讀緊書，一係連登=世界聽人講就當係
都係個句上連登勿認真

咁唔係專業人士就的確應該考政府嘅
相等於私人公司"管理通才"vs政府"管理通才"

老實講M位三年經同十年經個人工都可以差好遠啦，唔係坐M位就得一個價架嘛

但事實上到有返咁上下年紀，自己又非專業，係應該諗諗條路點行

話咩私人工有野心肯搏殺就有得上位根本就係痴人說夢

宜家已經唔係三十年前經濟起飛機會處處既年代
出得黎做野既有邊個唔辛苦 老細邊會請人番黎hea
事實係好多人年年加幾舊做極都係一萬幾千
特別係啲冇乜專門技能既工 普通文員仔你期望可以有幾好待遇？邊有咩 career path?
就算係有 廿幾三十個低級職員爭幾個senior 位 再上ger位得一個 邊有咁易比你做到
比你做到份糧都係同政府officer 差唔多
仲未計中間要付出其多心力時間 點樣燃燒生命去搏

我唔知你地幾多歲 係咪仲覺得自己懷才不遇
但現實世界冇咁多人中之龍 大部分人其他實都好平庸 但求安安穩穩過日子 冇諗過要咩出人頭地

係除左aoeo仲有好多其他位
但呢d每年請人人數應該手指加腳趾數得晒

講錯，係每次，都唔係年年開

3年同10年經的確可以唔一樣人工
但有個上限架ma
例如d公司唔通會offer 十幾廿萬俾一個m咩
十幾萬lee個range就已經要ad d果d grade人地先肯出俾你
但ad d個d要求又幾何級數咁上
一個department頂多咪幾個director grade

係嘅

私人工先係主流
私人工既好處, 係迫你為自己既人生奮鬥

就係知自己廢
知自己根本唔係做department head 做CxO果d level
所以先會開lee個post

講到食菜咁易
真心想知點先做到
個個都輕鬆30歲前 5萬up
都係果句below m果時咪好似加得好快 又易轉工
但之後就愈黎愈難
人工停濟不前

牛都好努力..

多謝ching安慰
真係唔應該比

我又唔係想做李嘉誠
都係想竹門對竹門咁比姐
我都知自己好過清潔工人
但見到同自己差唔多bg既人 輕輕鬆鬆搵得多過自己
就會覺得唔知自己日日ot賣命係為左咩

收嗲啦你 我咪exactly忙緊你講既忙
撚有worklife balance咩 天真果個會唔會係你呀
唔會比人炒係重點中既重點呀

7抖

一千個都冇一個人真係移到民啦

老老實實 私人工咪一樣ot冇水 又成日要o
一樣有老屎忽
但搵既錢有冇多左
係冇呀

另外 d人成日閒閒地講到都幾個月b仔 十幾廿萬起跳
真心想知做邊行
我身邊既好多時都係得一兩個月

其實政府揀人呢就唔係睇你有幾多料既.......
有塊閪已經嬴左一半先, 跟住就睇彩數

估唔到連登都有正常人。個個都話政府係廢人垃圾先會入，講到有幾萬個EO位，十幾萬個ACO位咁輕鬆入，笑到我
事實上就係幾萬人apply得幾千個有得in, 夾埋請得幾百個位。

做人有自信係好事，倒不如攞埋offer再吹噓都未遲。

如果18歲做aco 而家都max 逗緊3皮
考個健身牌放工做part time

工程, 例如連登最記得既地盤工程
好景少少食3, 4個月B仔係好撚閒

係？咁你即係講加拿大，New Zealand d migrants stats 係做假？
我就唔會信哂咩前人成功或失敗嘅經驗，自己上人哋國家個移民計分網計下分先。

我相信唔會係你所講一千個都冇一個移到民，我指嘅仲要係非專業申請過去果D

eo嗰類？

識揀真係咁揀
咩degree果d慢慢補都未遲
做細位又無乜壓力

事實真係唔易入 入到又唔會好舒服
入到又發現一年固定一個Point都唔係好好受 不過點都好過出面

識人做seo 晚晚都要ot
星期六日有時都要做
佢能力:會考拔尖入大學

所以話香港啲中學真係害人不淺, 對一班讀書唔撚掂既人講要繼續讀書
而唔係研究下點樣搵份好工抗衡返學歷劣勢

地盤消防救護等緊你

地盤消防救護好撚失禮咩
總要有人做架啦
唔通永遠輸入外勞咩

樓主有專業牌先係保終身

無錯做政府到呢一刻都好似好好景

但係考慮埋而家同未來10年嘅政治氣候

中共港共都會以各式各樣嘅理由令到真香港人離開政府體系

文職同藍領專業會笑到最後，其次政府

非專業文職只會隨時間變得越來越辛蕡，越來越無價值

除非讀到神科，香港最有優勢嘅能力係體能

有40/50k都唔知足 呢挺人永遠都唔會開心 就算佢百萬年薪都可以係到叫春點解低人工過霍建寧

由佢叫埋d廢春啦 繼續含住口怨氣做人真係人心不足蛇吞象

有咩問題

肯定係Big4跳

照道理就唔會
點改都會睇返現時市場情況

題外話

印象中自有舊登同連登以嚟

從來都無見過政府工會開po羡慕私人工

我知實有人comment話 “做私人工好好境，好過做政府” 云云

但上述出po數巨大落差，我相信都反映咗啲嘢

咪on9
大把人三十歲先減人工入政府啦
十個分分鐘有五六個都係咁
淨係識怨成個怨婦咁

點解？

on9

一份工係會改變一個人
我唔想變成一個唔識轉彎 跟程序就算
得過且過既人

人工高d 咁又點
班狗夠人工高

今日又有工請人，快d去apply

見到上面有人講唔好俾個pay scale限死自己笑撚咗
就係有個pay scale我先知道唔升職都有6皮，升一級就8皮（仲要係必升咁濟)
再升多級就max 11皮仲有housing allowance
11萬講緊其實你喺個架構都係中間果層ja
政府部門一有新policy就開十幾個位，到時請完新人就迫舊人升

寧願係出面捱都唔入政府啦

做到個人value越黎越低，又唔轉得工，為乜？

講搵錢私人市場一定更加多

有理想嘅話諗唔到有咩理由仲留係政府做咸魚

你呢d人隨時自己都報緊政府工 收皮啦

近ao價果堆officer你話考就考到

啲政府撚屌拎幾十年前黎比

分分鐘樓豬能力只係考到aco/ca/冇紀律部隊散仔
但又要係到ff人哋AO/EO/Professional grade幾好幾好
醫生做到月球人 二世仔工都唔洗返大把錢洗添

私人工黎講，做個四五皮既散仔性價比好似最高。唔洗負好多責任唔洗manage太多下屬，孭鑊同被炒機會又唔算高，難怪見過好多人有得升都揀唔升

遲d 要表態 你唸你

人才 我自問唔係人材 都唔係專業人士wo
隨便笑。 2020吹水大會正式開始！
可以咪

個咁透明既pay scale 根本就係保障緊合理工資。
私人工我見過兩個人同一title可以爭20%人工，仲要係年資淺d o個個高d, 痴線

人版
私人工睇budget做人
果年出得起比呢個位，而應徵果個又有叫到
就中左

工轉工真係唔好怕叫得高

連登仔個個人中龍鳳，移民易過搵工

理想與現實
現實係分分鐘毅進仔仲高人工過我哋

得罪講句 有部分人都on99
係要極端化所有野
講親都係d extreme case

私人工要升一定唔可以做獨家村
Appraisal 寫你無team work唔sociable
平時又要識人攞料收風

私人工嘅人工升幅同工作量升幅一向唔係 linear

同意，我都見住好多垃圾學生入政府做，但你諗下，甘心自己做垃圾嗎？

而家都係垃圾
仲要搵得少

講到你考就會考到咁
哪裡來的自信
最撚低級萬幾蚊起薪果d位都成100人爭一個位
稍為高級小小既職位， 2萬零蚊起薪， 請100人都2,3萬人爭
你憑咩覺得你係人中之龍

返工為錢架咋

做野個時team work同sociable咪得囉
放工就放工

冇
唔做政府走狗
收得比出面高人工係要有代價
唔好話咩做左政府工仲可以有自由意志乜乜柒柒
你睇顏武周出左黎出聲結果政府用咩回應佢
唔好講咩打份工都係為錢
我既人格同價值唔係用錢可以買到既野

真, 搵到舒服既位置>>>>高位置

普通文職
做同樣既野私人工低一截人工, 會好得過你口中既垃圾?

你返左工未？

你自己搵份西工自己拿黎
我搵緊果個數又唔見我係咁

咁你咪轉政府工lor，邊撚個渣住支槍唔俾你轉

各有各好啦
新制政府工除咗穩定 真係無咩好過私人工
利申廢柴 政府低層

個個都話後悔無考
其實唔係咁易考架
呢幾年grad 既大學生
畢業第一件事
都係報左政府工先
現實10個都未必有一個考到
分別在於
呢班人唔會十年後走出黎話
後悔當年無考政府工

以前D人仲有太空人呢枝歌仔唱, 即係老公一個搵錢都夠比全家移民, 又夠係香港有層樓
而家? 兩公婆搏老命都唔夠係香港買樓, 外國移民限制亦提高左好多
點比?

香港唯一荀工=公務員
做私人工咁辛苦為乜

其實都係睇咩公司
我公司m都分幾級
我個到有管最細嘅m 有管幾個m嘅m 再上有管幾個dept嘅m 再上就香港區老細
我公司管幾個dept m先4x歲 我估佢有6位數啦

邊到有得教 1on1私教？

揀做政府真係埋沒自己嘅潛力

我未grad,講真邊個唔想入AOEO，入到就實fatfat,不過我估到時我入到嘅話肯定又會覺得自己醒目有料，出去分分鐘月入十萬8萬，又會開始討厭政府工平淡無得發圍

我覺得有心唔怕遲既
種一棵樹最好的時間是十年前
其次是現在

28,9當21 grad 做左7-8年，做big4邊到得4萬幾咁少

樓主咪考eoao無問題的，仲有3x年你做，做到你嘔都仲得

拎同starting 既黎比啦好嗎成日都eo vs 文員

利申 fg同eo差唔多，2年已跑贏下年升埋就eo頂薪

你60定70年代穿越過黎?

仲有醫療三寶既

最後個兩句至至名言黎

pin啦

基本上 私人市場超過九成所謂寫字樓工
無專業技能好多就2萬尾3萬左右封頂 已經講緊成世人極限
有就可能4至6萬不等
得律師 精算 big4出身會計師 會較容易突破到呢d關口
如果做其他工種 除非際遇極佳 否則10個有9個都係比呢d位cap死 再加撞正市況差 每日有風險比人炒 凍薪扣糧 不在話下

知你叻喇
人人都好似你咁叻喇
好無

Well said

呢句真 大把人三十歲斬掉重練入政府

要愈黎愈出賣人性就真
錢唔會跟支那啦

呢個問題港英年代已經係咁啦
你而家應該話 d人會爭住奉承政權 幫支那維穩

你岩左一半...
做政府幾年好多野合埋眼都識做
有d自己出面仲有份秘撈架...

加拿大你係某幾類專業人士既話係幾易移，唔係既話其實好難移架喎 同埋而家移民門檻收得愈黎愈緊，除非你畀共產黨迫害要做政治難民，唔係都幾難過去個邊生活，就算bno擴權都唔係易移民架

大把eo1 seo可以hea啦
咪又係睇部門
又黎放大個別例子鬥辛苦?

你邊度睇到eo vs 文員

利申 真心覺得你勁，俾心機

港英年代d人唔願做政府工

頂薪6皮升一級8皮再升11皮除左eo係咁既pay scale 重有乜政府工

想比一個參考，同起薪既工去比我唔覺政府工有乜特別優勢，我睇到政府工既最大特徵既係唔需要乜經驗都可以俾到3-40k，但比例上咪又係好少入到

Btw，re緊另一位ching，睇錯左

無後悔,因為無Bonus 無double

我唔係講呢一刻，我係講未來

太需要錢咪係

其實點樣比較私人工同政府工，意義都唔大，每個人心入邊都有佢自己嘅一把尺。

你用得’後悔’呢兩個字，即係表示權衡輕重之後，你都係覺得政府工好過私人工啦，咁一句講晒，有冇決心去考？呢樣先係你最需要諗嘅問題。

希望幫到你，加油啦。

現在的時勢
打工仔想有好日子過
真係得番打政府工呢條路

無可比性
同starting私人工黎黎去去都係mt program, 銀行之類，請得幾件
但政苦閒閒地請百幾二百個eo, 未計其他，仲唔洗食經濟下行有既憂慮。

緊係政苦工好d啦

做人最緊要認清自己，唔好以為自己係醒目仔，天外有天，aim十幾皮一個個月果d叻人就唔好入啦，政苦工岩一d平凡過世既人做好似我咁未考到

巴打aim邊幾份

starting 30k果d. 文員eo, alo. 果d試下冇壞，唔洗錢

心頭高喎，2A3O呢？唔考慮？

aco有諗過下今年會報

練定word excel lol

銀行ot 好撚勁架

咁你會揀big 4 定bank

Ching 邊到聽返黎，早兩年我個屆hxbc一間都請成百人big4 一年請成千人錢途亦唔比eo差其他行業唔太熟

經濟下行憂慮不嬲係政府私人工之間既trade off，個市好一個bank mt 4,5個月bonus 政府工咪又係得個望，無話政府工唔好，只係我覺得要apple to apple 咁比同埋be realistic 打份政府工唔係人生贏家囉

個個畢業都以為自己好叻
政府工非學位職系不做

結果去到近三十發現3A2O 個啲跳跳下point 都高過你份糧
岩岩個一年bonus 加薪乜都無更加明顯

依度好多人吹水
唔洗太認真

你無生產力
公司真係同你講感情

私人工最現實
你幫到公司手
多多錢都俾
諗深一層有咩工作係無人取代到
除左人脈

30歲輕鬆6位數真係好勁，7份intern都好勁，但係一年有幾多個我繼續做我嘅"EO"算

30 幾仲諗住同班政府人渣同流合污

「真有志氣」

通常一萬人請20-40個，2,3年開一次

繼續吹

我自己都係減人工入政府，越早入越開心。
入咗唔洗諗轉工加人工，公司今年掂唔掂，有咩變化，唔洗成日去見工。
好多30左右入既都係減人工入，為穩定，夠洗就算。
係岀面搏唔會好到令你生活質素提升到另一仲層次，你都係住咁上下水平，咁上下大細既樓。萬一岀事俾人炒就食得屎，供緊樓養妻活兒個啲就仲大壓力。

介唔介意講下你幾多歲先砍掉重練
同減左幾多人工...
咁一樣轉一轉 減成2,3萬一個月
仲要養屋企 交租
真係頂唔到

你講得岩 知自己咩料
私人市場既upside 我enjoy唔到
但downside就日日擔心
仲要而家打私人工以我自己既料 人工benefits allowance pressure成個package overall咁既睇 根本就同政府同年資既差唔多 或者仲衰..
但問題係"同年資"
即係我十年前就已經開始入左政府 而唔係而家半途出家

未計政苦供勁多mpf, 65 就fatfat

唔好同自己同期比，行啱路自然一帆風順，中途岀家無人地咁順都理所當然。
減10k度啦，不過我唔洗養屋企，彈性大啲。

屋企人係公墓員，入職以來從來都無升過職，升職運差，年年跳point 頂薪都7萬幾。好過出面啲保險公司話年薪過百萬、實質幾多人工都唔清楚、好唔透明。

政府工多大學生搶永遠有原因，因為人工穩定年年跳point、好既工作位置仲比私人工做得少野。啲保險工永遠要主動請人都有原因，薪金唔透明、市場變化影響前途。

班大學生讀過咁多書唔係蠢、搶政府工永遠有原因。

狗

私人公司基本上冇可能等運到 會自動升到上7皮幾一個月
仲要7皮幾一個月果d workload同壓力大撚到
又要驚俾人炒

廢人, 內向人士真係寧願做政府工, 至少唔使怕appraisal 果陣俾人話你唔夠sociable, 唔夠醒目。
政府工有樣好的就係, 做好份內事, 唔犯錯, 唔標奇立異就OK, 私人工, 你唔夠醒目, 做野唔夠快, 就已經被比下去, 市好都可能仲有工俾你做, 市一差, 老細一諗炒人LIST, 就好易上榜.....

做MNC , 叻的做到Manager, 至少都有40K....不過對於普通人黎講, 呢個位應該已經係極限。

未有武肺前, 如果係非專業畢業的, 真係做名店sales 好過, 不過咁, 唔係女/靚女, 搵呢D 工, 你想做, 公司都未必請......

無錯，被人炒後又未必搵得返咁既人工。

點解仲要用香港人

你地咪咁天真啦

我覺得考考入去都係叻人，不過入到去唔洗你發揮咁解

岩啊，唔係所有人都係拼搏事業，人生仲有好多興趣，
有份高薪穩定既工作我諗只有政府工/公營機構，有左穩定收入，生活唔會憂柴憂米，人都煩惱少啲，仲可以專注其他興趣發展😁，。

做sales又係另一條stream黎既 冇得直接比較

希望大家睇到你地說法都唔再考政府工

因為耍徹底種族清洗囉
佢會keep住優厚既條件去引香港人投誠

你太睇低共產黨既技倆
記住老彭個句: 香港既民主從來都係斷送係香港人自己手上

明你意思係想勵志
但千中無一既例子有咩代表性
比起你講既MT例子 更更更多既ugrad情況係 響私人市場浮浮沉沉 都係成世人搵個30 40K, 經濟差又搵藉口凍你薪炒鳩你
入政府唔駛講EO位, 就咁2A3O位做十幾年升一次都唔止呢D數了

唔會
經濟差只會愈黎愈多人考

講到政府凍薪好慘 但其實poinr照跳 過兩年隨時又追返double
家下私人市場 10%比人炒/停工, 50%凍薪/CUT花紅, 35%人加幾舊水
留名睇今年統計 投考政府一定係08以黎創新高

thats why 我成日都唔明
點解連登或者lee個post入面 唔少人都話出去做輕輕鬆5,6,7皮一個月
同我認知o既世界完全唔同

佢掌控晒成個香港仲要人投誠
民建聯都就仆街啦
俾盡咪三至五年內唔郁你
清晒其他界別咪郁你囉

公務員俾人搞
全香港邊個人出嚟幫佢地呀

由舊年公務員以嚟
咁多分化公務員嘅post出唔係空穴來風啦

90%人讀緊U時 都會FF自己係人中之龍 頭幾年事業唔如意 係咪懷才不遇

事實係 以香港勞工市場K型架構 同極偏離45度線既財富分佈黎講
99%人都不過係平凡人 得1%人有所謂人中之龍既入場卷

我都係講緊近幾年既狀況
的確5年後開始大清洗唔奇

揀得公務員工緊係最少睇十幾二十年
做完份工完全無技能跳唔返出去做（個別專業職系e.g.工程 例外）
第時真係俾人種族清洗
台灣 英國 甚至 美國 日本 放寬移民條件
俾你走過去
都搵唔到工（ 甚至見你無技能唔俾你過去）
真係企喺到

啱啱出嚟做嘢
真係寧願做big4 狗it狗都唔做公務員

得罪講句
d人成日話 入左政府就走唔番出去
我覺得就好撚on9
講真 你打份私人工 咪一鳩樣大把人冇咩專業技能
所謂轉工 咪又係轉黎轉去都係咁上下人工
咁有乜撚野用
再者 e.g.你做開會計師 咪一樣轉唔到其他field 除非你肯放棄自己d work exp
真心唔明 有班人成日講乜鳩做開政府轉唔走係咩意思

係既

人地做會計師做audit 做consulting 轉去外國有幾難
銀行kyc aml compliance 垃圾settlement出到國要搵工真係唔難

你眼光仲係望住香港

做7 仔識日文都有得去日本技術移民

萬一香港仆晒街都仲有後路

大佬 會計師雖然成日俾連登仔笑 專業人士黎講都算多人考到
但假假地都係有一定門檻 國際認可 唔係周街都做到
你咁算唔算何不食肉糜
再者 你講果d全部都係會計師相關工作 根本唔係d咩"轉唔番出去"

如果你話7仔識日文 藍領果d移民
根本同你係咪做政府冇關係
除非你話制裁到全部公務員走唔甩

大把人都係冇咩專業資格
例如你做個ops hr果d 經理仔
你轉黎轉去咪都係差唔多
同你政府做到老都冇分別 隨時仲差

你公務員有咩技能係外國要呀
除咗po grade 某d人

大佬 你識唔識做comparison架

係，當比你頭二十年拼搏事業，到40歲後成家立室後又係咪仲想日日OT拼搏事業？ work life balance都好重要。拼搏事業都有厭倦既一日，反而work life balance 放工可以做自己鐘意既事都可以係叫享受人生。

香港98%都係中小企，豆潤規模，夕陽行業，一有風吹走動就周身痛，人事變動細，向上流動極細。

我地呢班年輕人只可以靠金融，銷售行業先有得發展，奈何唔係個個人都鐘意，亦有淡季經濟危機風險被裁風險。
肺炎一疫就顯真章。

即係2%龍頭企業請咗55%打工仔

我想知道香港有咩龍頭企業，
好難想像傳媒行業TVB 上市公司係大企業，事關佢人工待遇差到一個點。